{
    "questions" : [
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오. ",
            "question"      : "1. 동생이 공항에 도착했다는(    )을받았다. (3점)",
            "option_1"      : "①  심",
            "option_2"      : "②  연락",
            "option_3"      : "③  부탁",
            "option_4"      : "④  약",
            "correctAnswer" : "②  연락",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "2. 취미로 여러 나라의 우표를(    )있다. (3점)",
            "option_1"      : "①  치우고",
            "option_2"      : "②  빌리고",
            "option_3"      : "③  모으고",
            "option_4"      : "④  옮기고",
            "correctAnswer" : "③  모으고",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "3. 국이 싱거워 서소을(  )넣었다. (3점)",
            "option_1"      : "①  따로",
            "option_2"      : "②  가득",
            "option_3"      : "③  방",
            "option_4"      : "④  약간",
            "correctAnswer" : "④  약간",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "4. 재미있는 일이 없어서 하루 종일 (  ).(3점)",
            "option_1"      : "①  심심했다",
            "option_2"      : "②  귀찮았다",
            "option_3"      : "③  시끄러웠다",
            "option_4"      : "④  지저분했다",
            "correctAnswer" : "①  심심했다",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "5. 나는 꿈을(  ) 해서 더욱 노력할 것이다. (4점)",
            "option_1"      : "①  깨우기",
            "option_2"      : "②  멈추기",
            "option_3"      : "③  이루기",
            "option_4"      : "④  마치기",
            "correctAnswer" : "③  이루기",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "6. 출근 시간이라서 그런지 차가 많이 (막힌다).",
            "option_1"      : "①  보인다",
            "option_2"      : "②  생긴다",
            "option_3"      : "③  나온다",
            "option_4"      : "④  밀린다",
            "correctAnswer" : "④  밀린다",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "7. 그는 (어려운) 가정 형편 속에서도 웃음을 잃지 않았다. (3점)",
            "option_1"      : "①  슬픈",
            "option_2"      : "②  힘든",
            "option_3"      : "③  외로운",
            "option_4"      : "④  무서운",
            "correctAnswer" : "②  힘든",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "8. 이 병을 고칠 수 있는 마지막 (방법은) 수술을 하는 것이다.(4점)",
            "option_1"      : "①   수단",
            "option_2"      : "②   경험",
            "option_3"      : "③   전망",
            "option_4"      : "④   결정",
            "correctAnswer" : "①   수단",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "9. 주말에는 (주로) 집에서 시간을 보낸다. (4점)",
            "option_1"      : "①   우선",
            "option_2"      : "②   편히",
            "option_3"      : "③   무조건",
            "option_4"      : "④   대부분",
            "correctAnswer" : "④   대부분",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [10~11] 다음 ( )에 공통적으로 들어갈 동사를 고르십시오. ",
            "question"      : "10.(4점)\n친구가 우산을 (  )갔다. 표를 (  )사람만 경기장에 들어갈 수 있다. 시간을 (  )그 문제를 천천히 생각해 보았다.",
            "option_1"      : "①   내다",
            "option_2"      : "②   두다",
            "option_3"      : "③   가지다",
            "option_4"      : "④   구하다",
            "correctAnswer" : "③   가지다",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [10~11] 다음 ( )에 공통적으로 들어갈 동사를 고르십시오. ",
            "question"      : "11.(3점)\n옷에 머리카락이 (  )있다. 열심히 공부해서 마침내 대학에 (  ). 두 사람은 항상 (  )앉는다.",
            "option_1"      : "①   묻다",
            "option_2"      : "②   붙다",
            "option_3"      : "③   들어가다",
            "option_4"      : "④   떨어지다",
            "correctAnswer" : "②   붙다",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [12~13] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 반대인 것을 고르십시오.",
            "question"      : "12. 이 수영장은 (깊으니까) 조심해야 한다.(3점)",
            "option_1"      : "①   얕으니까",
            "option_2"      : "②   좁으니까",
            "option_3"      : "③   차가우니까",
            "option_4"      : "④   어두우니까",
            "correctAnswer" : "①   얕으니까",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [12~13] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 반대인 것을 고르십시오.",
            "question"      : "13. 재료가 익으면 냄비 뚜껑을 (열고) 양념을 넣는다. (4점)",
            "option_1"      : "①   뽑고",
            "option_2"      : "②   덮고",
            "option_3"      : "③   잡고",
            "option_4"      : "④   들고",
            "correctAnswer" : "②   덮고",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "14. (3점)\n가 : 수미 씨,보고서 준비는 다 했어요?\n나 : 아니요 . 아직 (  ).",
            "option_1"      : "①   하러 갑니다",
            "option_2"      : "②   하는 중입니다",
            "option_3"      : "③   하게 됐습니다",
            "option_4"      : "④   하기로 했습니다",
            "correctAnswer" : "②   하는 중입니다",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "15. (4점)\n가 : 화가(  )얼마나남았어요?\n나 : 10분정도 남았어요.",
            "option_1"      : "①  시작되려면",
            "option_2"      : "②  시작되거나",
            "option_3"      : "③  시작되면서",
            "option_4"      : "④  시작되다가",
            "correctAnswer" : "①  시작되려면",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        }, 
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "16. (3점)\n가 : 한강에 실제로와 보니까 어때요?\n나 : 너무 멋있어요. 사람들말(  )야경이 참 아름답네요.",
            "option_1"      : "①  뿐",
            "option_2"      : "②  이나",
            "option_3"      : "③  밖에",
            "option_4"      : "④  대로",
            "correctAnswer" : "④  대로",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "17. (3점)\n가 : 제가 귀한 시간을 너무 많이 뺏었어요.\n나 : 아니에요. 오늘은 일이 많지 (  )회의도 취소됐거든요.",
            "option_1"      : "①  않은 채로",
            "option_2"      : "②  않은 탓에",
            "option_3"      : "③  않은 데다가",
            "option_4"      : "④  않을 정도로",
            "correctAnswer" : "③  않은 데다가",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        }, 
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "18. (3점)\n가 : 다음 달 초쯤에 동창회를 할까 하는데 올 수 있어요?\n나 : 그럼요. 바빠도 동창회는 꼭 (  ).",
            "option_1"      : "①   나가야지요",
            "option_2"      : "②   나가겠군요",
            "option_3"      : "③   나가던데요",
            "option_4"      : "④   나가라고요",
            "correctAnswer" : "①   나가야지요",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "19. (4점)\n가 : 실장님,그럼 저는 거래처에 다녀오겠습니다.\n나 : 그래요.혹시 무슨 문제가 (생기면 바로) 알려 주세요.",
            "option_1"      : "①  생기도록",
            "option_2"      : "②  생길수록",
            "option_3"      : "③  생길지라도",
            "option_4"      : "④  생기자마자",
            "correctAnswer" : "④  생기자마자",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "20. (3점)\n가 : 이 앞에 새로 생긴 한식집 가 봤어요?\n나 : 네.어제 가 봤는데 음식도 맛있고 종업원도 (친절하다고 느꼈어요).",
            "option_1"      : "①  친절한가 봐요",
            "option_2"      : "②  친절하더라고요",
            "option_3"      : "③  친절하고말고요",
            "option_4"      : "④  친절할까 싶어요",
            "correctAnswer" : "②  친절하더라고요",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "21. (3점)\n가 : 세탁기가 오래돼서 그런지 자꾸 고장이 나네요.\n나 : (수리해도) 또 고장날지 모르니까 이번에 새로 사는 게 좋겠어요.",
            "option_1"      : "①  수리해 봐야",
            "option_2"      : "②  수리할 텐데",
            "option_3"      : "③  수리하는 김에",
            "option_4"      : "④  수리하는 셈 치고",
            "correctAnswer" : "①  수리해 봐야",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [22~23] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 가 : 제품 설명서에 회사 주소가 잘못 나왔네요.\n나 : 죄송합니다. 너무 급하게 ( ㉠ )그런 실수가 생긴 것 같습니다. \n가: 다른 실수는 없는지( ㉡ )를 기울여서 다시 확인해주세요.\n22. (3점)( ㉠ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  만들려고",
            "option_2"      : "②  만들길래",
            "option_3"      : "③  만들었더니",
            "option_4"      : "④  만들었다면",
            "correctAnswer" : "③  만들었더니",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [22~23] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 가 : 제품 설명서에 회사 주소가 잘못 나왔네요.\n나 : 죄송합니다. 너무 급하게 ( ㉠ )그런 실수가 생긴 것 같습니다. \n가: 다른 실수는 없는지( ㉡ )를 기울여서 다시 확인해주세요.\n23. (3점)( ㉡ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  주의",
            "option_2"      : "②  관리",
            "option_3"      : "③  시도",
            "option_4"      : "④  효과",
            "correctAnswer" : "①  주의",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [24~25] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 세계적인 명작을 아동용으로 만든 뮤지컬이 인기이다.이 뮤지컬은 각색을 통해 어린이에게 부적절한 내용을 제외하였다.대신에 다양한 춤과 음악으로 장면을 ( ㉠ )묘기나 마술 같은 신기한 볼거리도 넣었다.덕분에 이 뮤지컬은 아이들에게 많은 호응을 얻고 있다. 하지만 같이 간 어른들이 보기에 다소 흥미가 떨어 질 수 있다는 점은 ‘( ㉡ )’이다 .\n24. (3점)(  ㉠  )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  채울 겸해서",
            "option_2"      : "②  채울쯤해서",
            "option_3"      : "③  채우면 으레",
            "option_4"      : "④  채우는한편",
            "correctAnswer" : "④  채우는한편",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [24~25] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 세계적인 명작을 아동용으로 만든 뮤지컬이 인기이다.이 뮤지컬은 각색을 통해 어린이에게 부적절한 내용을 제외하였다.대신에 다양한 춤과 음악으로 장면을 ( ㉠ )묘기나 마술 같은 신기한 볼거리도 넣었다.덕분에 이 뮤지컬은 아이들에게 많은 호응을 얻고 있다.하지만 같이 간 어른들이 보기에 다소 흥미가 떨어질 수있다는 점은 ‘( ㉡ )’이다 .\n25. (3점)( ㉡ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  옥에 티",
            "option_2"      : "②  새발에피",
            "option_3"      : "③  하늘의 별 따기",
            "option_4"      : "④  누워서떡먹기",
            "correctAnswer" : "①  옥에 티",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        }
    ]
   
}
